\section{Gitlab}
\label{gitlab}

Recomenda-se que o serviço do Gitlab esteja executando em um servidor diferente dos outros serviços.

\subsection{Pré-requisitos}

Para a execução da ferramenta nesse ambiente as seguintes portas devem estar liberadas:

\begin{itemize}
\item 80
\item 22
\item 25
\end{itemize}




\subsection{Dar permissão de leitura, escrita e execução para o usuário corrente no diretório /opt}

O usuário corrente deve está no grupo de sudo.

\fbox{\parbox{\textwidth}{
\texttt{
sudo chown \$USER:\$GROUP -R /opt
\\
cd /opt
}}}



\subsection{Instalação do pacote wget}

\fbox{\parbox{\textwidth}{
\texttt{ 
sudo yum install -y wget
}}}



\subsection{Download do script de instalação}

\fbox{\parbox{\textwidth}{
\texttt{ 
wget https://gitlab.com/softwarepublico/labsei/raw/master/script/gitlab.sh
}}}




\subsubsection{Dar permissão de execução para o script}

\fbox{\parbox{\textwidth}{
\texttt{
chmod +x gitlab.sh
}}}



\subsection{Observação Importante para execução do script}

Ao executar os scripts adicione a senha do usuário quando solicitado!



\subsection{Executar script de instalação do Gitlab}

Para executar o script de instalação do Gitlab não é necessário passar nenhuma parâmetro.

\fbox{\parbox{\textwidth}{
\texttt{
sudo /opt/gitlab.sh
}}}




\emph{NOTA:}

\fbox{\parbox{\textwidth}{
\texttt{ 
O Gitlab pode ser acessado usando a url: http://<IP\_GITLAB> \\
O usuário e senha abaixo são referentes a instalação realizada no ambiente homologação disponibilizado pelo MPOG: \\
Usuário: root \\
Senha: sei12345 \\
}}}


